【環球薈報】中國寵物接受針灸治療

【環球薈報】中國寵物接受針灸治療

【Now新聞台】針灸可以增強血液循環，紓緩病人痛楚。針灸不單是可治療人，連動物都開始使用針灸治療。英國《每日郵報》報道，中國的寵物主人近年開始帶寵物做針灸治療，希望可以紓緩牠們的痛楚。

有寵物主人表示，針灸是中國傳統治療方式，所以帶自己的貓來接受治療。經過四次療程後，現在她的貓可以跑跑跳跳，甚至能與其他貓打架。報道沒有提及她的貓原本有甚麼病痛。

有研究動物針灸的組織表示，中國在一千多年前已開始使用針灸來為動物治療不同的疾病，這種治療每次要45分鐘，一次需花費約260元人民幣。

上海一名動物針灸師就指，他的診所開業4年，期間已治療超過二千隻貓及狗，有八成的寵物治療後病情有改善。